我明點解泛民成日唔想激嬲共產黨

因為去到民眾要搞抗爭而激嬲咗中國嘅地步就證明泛民維穩失效

世道人生：
唔好激嬲共產黨？ - 李怡
專欄專論

有人指梁游二人行為導致梁振英連任，作者認為是倒退到「唔好激嬲共產黨」的奴性思維。

抗戰期間，我生活在上海淪陷區。汪政權的統治儘管較有秩序，但日本侵略者的強權還是歷歷可見。我妻子戰時在香港經歷三年零八個月的苦況，也見識過日軍的殘暴。愛國曾是我深植的感情。而且我敢說，比現在幾乎所有宣稱愛國者的感情都更真。
即使文革後期對中共的絕對權力從懷疑而批判，但對於中國，仍然抱着希望社會能夠進步的心情，對於大陸人民也懷抱善意與同情。在認同自己是中華民族一分子的情況下，自然不能接受「支那」這種對自己民族的侮辱性稱號。
然而，1949年後比歷代帝王更為絕對的專權統治，尤其是近三十年破壞自然生態、犧牲人民權利的權貴資本主義的經濟發展，使中華大地不再可愛，道德淪喪的國民也難使我們認同。
當150萬香港人收聽《蝗蟲天下》，他們會認為歌詞中的「支那一早醜遍東亞」的「支那」是說我們香港人嗎？當300萬人收看「核突支那Style」MV時，會認為是侮辱香港人、台灣人或海外華人嗎？儘管曾經深植民族主義感情，但我已不覺得支那是指向我，相信所有生活在中國大陸以外地區的華人也不再會覺得支那是對他們的侮辱。因為支那一詞，已有特定指向。
昨天我文章後有留言說，我講漏了兩名「小學雞」議員那句「Re...F××king Of 支那」，其實我在上周文章中已談到。立法會宣誓當然是莊嚴的事，但在短短的立法會法定誓詞中，就出現三次「中華人民共和國」，連「支援愛國民主運動」的李卓人，在回應梁美芬說梁頌恆不尊重誓詞時也反問：誓詞是否值得尊重？他認為，梁頌恆的宣誓方式反映港人和中共矛盾，因為中方無兌現基本法對港人的雙普選承諾。其實不僅如此，網上普遍以「支那」作為對「中華人民共和國」的代稱，早已顯示對中共國及其國民質素的厭惡。我相信，除了「愛國主義」實際上是「愛主子主義」上身的家奴，香港人、台灣人、海外華人中極少人會認為他二人應該向全球華人道歉。
至於有人認為二人行為的後果會導致梁振英連任，或導致人大釋法，或破壞香港的三權分立，這邏輯如果成立的話，香港根本不應該有2003年的50萬人遊行，不應該有雨傘運動，不應該有立足於香港本土利益的抗爭，甚至不應該爭民主，因為這些抗議中共的行動，似乎都導致中共對港政策更強硬。唉！甚麼時候，香港人的自主意識又倒退到「唔好激嬲共產黨」的奴性思維？難道沒有這二人的抗爭行動，中共就不會讓梁振英連任、不會釋法、不會破壞香港的三權分立？
魯迅說：「中國的文化，都是侍奉主子的文化。」對這句話，我從來沒有今天感受得這麼深。如果香港人自覺或不自覺地繼續看着中共臉色、揣測中共反應去做人，不是反抗強權，而是怪罪年輕人「激嬲共產黨」的率性抗爭，在打擊年輕人銳氣之下，別說香港不會有前途，恐怕連抵禦沉淪都乏力了。

周一至周五刊出

李怡

五毛D wade

五毛JR

五毛Overbet

班友故意對罵
可spin開主題
又可以令個post變煩擾
維穩派明顯進化咗

所以打擊本土派重勁過保蝗黨

成班中國五毛狗入咗來

五毛撐泛民
泛民撐五毛

成日話焦土派鼓勵後生仔咩都唔做
明明後生仔咩都唔做完全係因為比怕激嬲共產黨老泛民瘋狂洗腦

等於64咁
中國最驚少人去

關蛇係本土焦土派，又係熱狗

五毛大根妹

上一秒你同事屈我係五毛,而家我又變咗熱狗嗱？夾過口供未?

咁你係咪咬老綜？

熱狗通常係社會基層人士

香港連登時事台忠誠反對派大台守則

1.你不能否認中國人身份
2.你懂得寫同講中文就是中國人，不管你是何DNA或國籍
3.你不能接觸任何中國產品，否則會被認為有作五毛嫌疑，注意大台人士不受此限
4.你不能參與非泛民帶領之抗爭，如無大台准許，你不應策動任何抗爭，即使泛民並沒有作出任何行動
5.你不能讚賞非泛民認可之組織/人士，即使其組織/該人對民主自由有所貢獻，你不能為其站台
6.你對中國香港的貢獻應由大台代為結算，若努力不被承認你只能接受，若被任何人懷疑你應自行逐項作出澄清，最好是千字文
7.你不能不同意大台成員於網上的言論
8.你不能公開或私下發佈不同意泛民表現的言論
9.所有選舉應以泛民大台指定人物為你唯一選項，選擇其他候選人/呼籲他人選擇非大台參選者均為五毛，因為在你登記作選民一刻，選票就是屬於大台的
10.你任何時候應對共產黨表達善意，不得激怒共產黨
11.你不能談論泛民成員的私生活，即使他是公眾人物，你應槍口對外，彈性作出體諒或忽視
12.每月必須將2/3的薪金貢獻給認可組織
13.所有資源將會優先用作建設民主中國，給予新來港人士福利，包括政府盈餘，公共屋村單位等，反對者皆為本土五毛狗，收中共錢作分化
14.以上條款不適用於泛民成員
15.泛民大台對一切條款有最終決定權，如有爭議，一切皆以大台版本為準
16.本土港獨全為中共間諜，目的是搞散反對聲音

本大台代表為：
JR
D_Wade
未來撚阿廢

你就肯定係
五毛份糧咁少

你覺得自己係咪社會基層人士，縱使自己受教教育？

一話你五毛就想屈我係基層
廢到呢

熱狗又話自己不乏專業人士嘅支持，點知旺角暴動被捕人士全部都係非專業性嘅基層勞工

咁你係咪先？就算你唔係，你啲手足都係

其實我無認同過你

熱狗唔好諗住洗牌就有位上啦，傻仔。

但係我都理解同體諒熱狗嘅處境

激嬲共產黨既政客 -> 全方位封殺-> 政治生涯玩完
激嬲ＴＶB既藝人 -> 全方位封殺-> 事業生涯玩完

所以唔好激嬲 共產黨/TVB

咁可唔可以答我激嬲左佢 有咩用
成個小學雞咁

五毛哥是個傳說
佢嬲唔嬲就唔關我事
我淨係想香港獨立

其實李怡講既野已經好直白
但係唔少香港人無呢個邏輯
定還是真係奴性思維太勁
好鐘意本末倒置去批評梁游

唔嬲香港就有民主？唔會再搞香港？

選民就奴性
打手就利益